防止瘋狗症擴散

病毒大量存在於發病者的腦脊液、唾液和體液中，絕大部份通過體液傳播，很多時令染病的人或動物特別活躍，在沒有被激怒的情況下發起攻擊，展現其他不尋常的行為。
從沙田疫區狀況得知，證明火焰能有效殺滅細菌，為保障家人及朋友身體健康，染病狗隻需進行火化處理，以確保有效防止細菌擴散。
各市民亦要在火化現場做好充足安全措施，免生危險。